Im Seminar vermitteln wir Techniken, um mit Hilfe von Bindegewebsbehandlung gezielt Beschwerden zu lindern und Haltungsschwächen zu therapieren. Hierbei stehen Verdrehungen, Verklebungen und Verhärtungen im Bindegewebe im Vordergrund der Therapie.

Fasziengewebe gilt als die am meisten verkannte Gewebestruktur des Körpers. Die Ursprünge der Faszientherapie liegen in den Anfängen des 19. Jahrhunderts. Taylor Still (Begründer der Osteopathie) entdeckte, dass eine Vielzahl von gesundheitlichen Problemen mit dem Bindegewebe in Zusammenhang stehen und die manuelle Behandlung dieses Gewebes häufig eine Beschwerdelinderung bewirkt. Diese Erfahrung machten beispielsweise auch Ida Rolf (Begründerin des Rolfing) oder Stephen Typaldos (Faszien-Distorsionsmodell).

Im Seminar vermitteln wir Techniken, um mit Hilfe von Bindegewebsbehandlung gezielt Beschwerden zu lindern und Haltungsschwächen zu therapieren. Hierbei stehen Verdrehungen, Verklebungen und Verhärtungen im Bindegewebe im Vordergrund der Therapie.